	\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b850a&id=can5N02&uuid=ed8da&id=can5N03&uuid=2745a&id=can5C27&uuid=b1a48&id=can4G08&uuid=66672&id=can4G05&uuid=031f0&id=can2C11&uuid=9883e&id=can2C17&uuid=96a78&id=can2L05&uuid=b5c9c&id=can2L11&uuid=a1cb3&id=can2L12&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Calcul numérique :} ensembles de nombres 
				\item \textbf{Calcul littéral :} factorisation
		\item \textbf{Géométrie :} distance
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


	\begin{multicols}{2}

		\section[Calcul numérique :  ensembles de nombres]{Calcul numérique}
		\begin{exercice}


	
Déterminer le plus petit ensemble de nombres dans lequel le nombre proposé appartient.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$10\pi \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-67}{5}\in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-87 \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$62 \in $ $\dots$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{80}{16}\in$ $\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
	\end{minipage}	
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=25fb4&id=2N14-1&n=5&d=10&s=10&alea=rDTI&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$10\pi$ est un nombre irrationnel. On a donc $10\pi \in \mathbb{R}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-67}{5}$ est une fraction d'entiers qui n'est pas égal à un nombre entier ou à un nombre décimal. On a donc $\dfrac{-67}{5}\in \mathbb{Q}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-87$ est un entier relatif. On a donc $-87\in \mathbb{Z}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$62$ est un entier naturel. On a donc $62\in \mathbb{N}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{80}{16}=\dfrac{5\times 16}{16}=5$  est un entier naturel. On a donc $\dfrac{80}{16}\in \mathbb{N}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}
		
		
		
		
		


\section[Calcul littéral : factorisation]{Calcul littéral}
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Factoriser les expressions suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=15a+27b$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=14x-16x^2$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=5a+35b$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=-5a+25b$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=2e5df&id=2N40-5&n=4&d=10&s=4&alea=9PYN&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=15a+27b$\\$\phantom{A}=3\times5a+3\times9b$\\$\phantom{A}=3(5a+9b)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=14x-16x^2$\\$\phantom{B}=2x\times7-2x\times8x$\\$\phantom{B}=2x(7-8x)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=5a+35b$\\$\phantom{C}=5a+5\times7b$\\$\phantom{C}=5(a+7b)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=-5a+25b$\\$\phantom{D}=-5a+5\times5b$\\$\phantom{D}=5(-a+5b)$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=4&d=10&s=3&s2=3&alea=PUka&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Factoriser les expressions suivantes.
\begin{enumerate}[label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A = 5(2x+1)+x(2x+1)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=(x-5)(3x+4)-(6x+2)(x-5)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=(x+1)(2x-4)+(x-1)(x+1)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=(5x-3)(x+3)+(x-5)(x+3)$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=3d2f9&id=2N41-1&n=4&d=10&s=3&s2=3&alea=PUka&cd=1&cols=2&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em,label={}]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A = 5(2x+1)+x(2x+1)$\,\,On remarque que $(2x+1)$ est un facteur commun.\\$\phantom{ABC}={\color{blue}\boldsymbol{5}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+1)}}+{\color{blue}\boldsymbol{x}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+1)}}$\\$\phantom{ABC}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(2x+1)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5+x)}}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=(x-5)(3x+4)-(6x+2)(x-5)$\\On remarque que $(x-5)$ est un facteur commun.\\$B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x+4)}}-{\color{blue}\boldsymbol{(6x+2)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x-5)}}$\\$B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x+4-(6x+2))}}$\\$B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x+4-6x-2)}}$\\$B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x-5)}}{\color{blue}\boldsymbol{(-3x+2)}}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=(x+1)(2x-4)+(x-1)(x+1)$\\On remarque que $(x+1)$ est un facteur commun.\\$C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+1)}}{\color{blue}\boldsymbol{(2x-4)}}+{\color{blue}\boldsymbol{(x-1)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+1)}}$\\$C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+1)}}{\color{blue}\boldsymbol{(2x-4+x-1)}}$\\$C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+1)}}{\color{blue}\boldsymbol{(3x-5)}}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=(5x-3)(x+3)+(x-5)(x+3)$\\On remarque que $(x+3)$ est un facteur commun.\\$D={\color{blue}\boldsymbol{(5x-3)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}+{\color{blue}\boldsymbol{(x-5)}}{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}$\\$D={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(5x-3+x-5)}}$\\$D={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(x+3)}}{\color{blue}\boldsymbol{(6x-8)}}$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\columnbreak
\section[Géométrie : distance]{Géométrie}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c5480&id=2G12-1&n=3&d=10&s=1&alea=ZfGK&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $T\left(0\,;\,-7\right)$ et $U\left(7\,;\,1\right)$. \\Calculer la distance $TU$.\end{minipage}	
\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.01\linewidth}
\hspace*{0.1cm}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=c5480&id=2G12-1&n=3&d=10&s=1&alea=ZfGK&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $V\left(-4\,;\,-6\right)$ et $W\left(-4\,;\,-10\right)$. \\Calculer la distance $VW$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $K\left(9\,;\,-5\right)$ et $L\left(5\,;\,0\right)$. \\Calculer la distance $KL$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique la formule aux données de l'énoncé :

\medskip
$\phantom{On applique la formule  : } TU=\sqrt{\left(x_U-x_T\right)^{2}+\left(y_U-y_T\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule  : }TU=\sqrt{\left(7-0\right)^{2}+\left(1-(-7)\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule :        } TU=\sqrt{49+64}$\\$\phantom{On applique la formule  :        } TU={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\sqrt{113}}}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique la formule aux données de l'énoncé :

\medskip
$\phantom{On applique la formule  : } VW=\sqrt{\left(x_W-x_V\right)^{2}+\left(y_W-y_V\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule  : }VW=\sqrt{\left(-4-(-4)\right)^{2}+\left(-10-(-6)\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule :        } VW=\sqrt{0+16}$\\$\phantom{On applique la formule  :        } VW={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\sqrt{16}}}$\\$\phantom{On applique la formule  :     } VW={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$\\\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique la formule aux données de l'énoncé :

\medskip
$\phantom{On applique la formule  : } KL=\sqrt{\left(x_L-x_K\right)^{2}+\left(y_L-y_K\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule  : }KL=\sqrt{\left(5-9\right)^{2}+\left(0-(-5)\right)^{2}}$\\$\phantom{On applique la formule :        } KL=\sqrt{16+25}$\\$\phantom{On applique la formule  :        } KL={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\sqrt{41}}}$\\\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=2&alea=j41B&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $P\left(-5\,;\,-6\right)$ et $Q\left(-3\,;\,-1\right)$.\\Le point $R\left(-8\,;\,-8\right)$ appartient-il au cercle de centre $P$ passant par $Q$ ?\end{minipage}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.01\linewidth}
\hspace*{0.1cm}
\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
	\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=c5480&id=2G12-1&n=2&d=10&s=2&alea=j41B&cd=0&cols=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O\,;\,I\,,\,J)$, on donne les points suivants : $K\left(4\,;\,4\right)$ et $L\left(-1\,;\,3\right)$.\\Le point $M\left(7\,;\,9\right)$ appartient-il à la médiatrice du segment  $[KL]$ ?\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point $R$ appartient au cercle de centre $P$ passant par $Q$ si et seulement si $PQ=PR$.\\\textbf{Conseil :} Faites un croquis pour visualiser la situation.

\medskip
On calcule séparément ces deux distances.

\medskip
$\phantom{on applique la relation         } PQ=\sqrt{\left(-3-(-5)\right)^{2}+\left(-1-(-6)\right)^{2}}$\\$\phantom{on applique la relation        } PQ=\sqrt{4+25}$\\$\phantom{on applique la relation         } PQ=\sqrt{29}$

\medskip
De même : $PR=\sqrt{\left(-8-(-5)\right)^{2}+\left(-8-(-6)\right)^{2}}$\\$\phantom{De même :       } PR=\sqrt{9+4}$\\$\phantom{De même :       } PR=\sqrt{13}$\\On observe que $PQ\neq PR$ donc le point $R$ n'appartient pas au cercle de centre $P$ et passant par $Q$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Le point $M$ appartient à la médiatrice du segment $[KL]$ si et seulement si $MK=ML$.

\medskip
On calcule séparément ces deux distances.

\medskip
$\phantom{On applique la relation } ML=\sqrt{\left(-1-7\right)^{2}+\left(3-9\right)^{2}}$\\$\phantom{on applique la relation         } ML=\sqrt{64+36}$\\$\phantom{on applique la relation        } ML=\sqrt{100}$\\$\phantom{on applique la relation    } ML=10$

\medskip
De même : $MK=\sqrt{\left(4-7\right)^{2}+\left(4-9\right)^{2}}$\\$\phantom{De même :       } MK=\sqrt{9+25}$\\$\phantom{De même :       } MK=\sqrt{34}$\\On observe que $MK\neq ML$ donc le point $M$ n'appartient pas à la médiatrice du segment $[KL]$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
	
	\end{multicols}
	
	
	
	
		\end{Maquette}
		
	




























